# less5.5

terraform+GCP+Ansible (deploy app)

ЗАДАНИЕ
1. Добавить деплой нашего приложения Ансиблом на 2 ноды. (убрать нжингс с прошлого задания)
2. Терраформ должен вызывать Ансибл.
3. Должен быть динамический инвентори
4. Приложение с гитлаба. (наше с джанго)

ОТВЕТ НА ЗАДАНИЕ
Используем провайдер Google (доступ с помощью кредов в файле). Заводим переменную node_count с дефолтным значением 1.

Создаем 4 диска "google_compute_disk.disk[1-2].disk-size-8(10)-${count.index+1}" здесь использовал счетчик для того чтобы имена дисков отличались(т.к не могу ресурсы называться одинакова для двух машин).

Создаем ресурс "google_compute_instance" "my_servers", где создается 2 вм с именами node1, node2. Используем count.index+1 для того чтобы имена начинались с 1, по умолчанию с 0.

Подключаем наши диски "google_compute_disk.disk[1-2].disk-size-8(10)-${count.index+1}".

Используем ресурс metadata для закидывания ssh ключа.
В provisioner remote-exec ставим python3-pip, docker и docker-compose.
 
В provisioner local-exec считывает terraform.tfstate (наши ноды) и с помощью ansible и динамического инвентаря gcp.yaml запускает роль для развертки нашего приложения в папке deploy_app.
Добавили output для вывода имени вм - айди проекта к какому вм относится (использовал цикл для создания своего листа вида: hostname = id_project).


terraform.tfvars - файл для переменной приват ключа

firewall.tf - создание правила для открытия порта 80, 8000 и 8802 для всех айпи с помощью динамического блока.

АЙПИ ВМ:
http://34.107.89.171:8000/
http://34.159.52.15:8000/
